點解Star Wars 冇告到高達抄佢的光劍設計？

Gundum 好似遲過Star Wars 兩年出，明抄。

可能Star war 光劍都係抄人

高達個頭盔都係抄黑武士
馬沙擺明黑武士

仲有面具佬

Mad Max版權持有人都無告北斗之拳作者啦

十郎都無告巴斯光年啦

咸蛋超人仲唔死鳩硬俾DC狂告?

sega都無告capcom mh抄考pso

pso 2000年12月23日

mh 2004年3月11日

我早幾日都諗過呢個問題

Sw都係抄如來神掌姐

但係capcom會告光榮無雙抄佢basara

如有雷同,實屬on9

想當年我都開過post
但係比人屌到反皮

star war ep4 1977年
gundam 0079 1979年

計市埸睇
唔理邊個諗到先
高達一定係抄星戰
呢個係市場學既事實

●香港人根本冇知識產權可言

例子：香港年宵 神抄之塔

●一樣嘢既利益/fans眾多
背後既起源/真偽/好壞
會有fans護航或者有心人掩蓋

例子：宗教 神抄之塔

persona 係問過 JoJo
可唔可以用佢個替身概念
而荒木係答應左

呢啲係創作人既價值同道德

抄人idea一秒就可以搞掂
但係諗idea可能一世都未必有一條好橋

因為盧卡斯係祟日撚

有講過想造一個似黑武士既人
而太空殖民地直頭用NASA既概念 插圖9成似

0079 其實都好認真
啲 gundam 設計問過 NASA